3 華人銷售芬太尼致5死 遭美國司法部起訴

3華人銷售芬太尼致5死 遭美國司法部起訴

美國司法部周二（10月1日）發聲明稱，3名中國籍男子於美國銷售軟性毒品芬太尼（fentanyl），導致5人吸食後死亡，被控串謀進口管制藥物罪、串謀分銷管制藥物罪，以及62項分銷芬太尼罪。三人一旦罪成，將面臨終身監禁，惟他們身在中國境內。

據報3名被告分別為陳德耀（音譯：Deyao Chen）、陳貴春（音譯：Guichun Chen）和潘亮圖（音譯：Liangtu Pan），涉嫌於2016年4月至2017年3月期間，利用在中國境內設置的網站，以郵運方式銷售近3000包毒品，並將毒品寄至賓夕凡尼亞州一名前副警長蘭迪斯（David Landis）手上，繼而轉售出去。

法庭文件顯示，購毒者完成交易後，3名被告便會將毒品寄往蘭迪斯，再由他用美國郵政系統寄去，涉案地點遍及美國21州份及部份國海外國家。目前涉案前副警長蘭迪斯因涉芬太尼運輸交易罪被起訴，他已承認共謀運輸毒品和持毒罪，正等待量刑。